發覺買樓既人係人生輸家

個個月要供樓 慳東慳西 經濟差又驚失業

相反租樓自由度大好多 鍾意搬去邊都得

不服來辯

房屋台大業主3zero比人踢爆左偷圖上來扮大袋

租樓唔駛個個月交租

我想問問其實長遠睇係咪真係租屋好啲？

租到幾時？退休果陣都繼續租？
定退休去住公屋？

其實供都係萬幾蚊 交租都要啦

有樓一樣可以搬黎搬去，做雙租
但唔認同呢個係好處，搬一次， 搵一次屋，改一次地址，搬一次傢俬，執一次屋，請幾次大假，比死更難受

租樓想鑽下牆打口釘都要問過業主
重好意思講自由度

上個月租客求我減租
我屌走咗佢

我諗佢贏咗

呢個係

我就怕人家求我及見到以前粵語片收租業主的咀面，所以不會買樓收租

租公屋就係

一早買咗，無你所講嘅要慳，視乎你幾時買，已經供完，唔使靠屋企，自己攪掂哂，租樓貴過供，未聽過租會爽過自己地方，最怕加租又要搬嚟搬去

支持你繼續租樓

無錯，租樓日日賺！

租樓層樓有乜問題又要同業主夾
想換走d野又唔得
又要小心用唔好撞花d門啊，牆角啊，牆身呀

除非租公屋？

你老左邊個租俾你呀？

我就係有諗呢個問題
但係格硬俾首期又供死自己
好撚煩

你老左供完層樓後業vs你老左租租下屋失業

兩難
其實我都係唔想困死咁多年姐
一供就咩都困死哂

咁咪再儲下錢先囉，但講一世租個d人可能預自己得65歲命定係自我安放係老人院？

總結：公屋勝

但係你供前都拎左一大舊流動資金出黎喎
200萬首期都交到十年租

租樓進可攻退可守 得左

但供樓依200萬仲係自己。 租樓比哂人。
臨老仲可以逆按

所以住公屋最好🚬🚬

生活環境、鄰居太低質

咁好幫我供樓呀，多謝晒wo

係, 輸到褲到甩

住得公屋自身質素都唔會同鄰居差太遠
生活環境好，有公園有商場有街市有停車場有康樂設施

住劏房晚晚比虱咬嗰班廢叔後生嗰陣都係咁講架

租仲貴過供，長遠嚟講買係抵啲
不過其實大部分租租都係買唔起焗租

幫人供樓係唔錯既

唔講咩幫人供樓果D先
租樓兩三年搬一次好鬼煩

樓主精神分裂，一時吹捧買樓，一時係租租

點解你班租租成日都覺得供樓會無左生活
不過無你地班租租就無人幫我地供樓
多謝你哋先真

發覺窮人心態係下下想等樓價跌

捱貴租先真係無咗生活，供樓愈供愈輕鬆
租樓就愈租愈貴

利申：人工低捱緊租

一炮過
供咩？

未來二十年都住同一個地方
cls

訓街係咪贏到開巷？

見到d popo 個個買到樓
好開心

如果唔洗慳東慳西， 經濟差又唔驚失業呢？

供樓同租樓差唔多，但係三年後樓價升左三十萬，其實都係睇你有無首期既者

岩呀，識玩一定係租樓，唔係邊個幫我供呀

見得成份保安未？

你確定供樓就一定要慳東慳西？

以前一定係買樓，幾辛苦都要買，唔食飯都要買！

今年，2047啦..... 打死都唔買！

將自己儲到筆首期做其他投資，交租算數。我而家個業主回報得 1釐幾，樓價亦跌唔少。

我都係度諗緊, 假如廿幾年後, 樓價都係一直咁高企, 依家租緊樓既, 到時候仍然係買唔起樓, 但人已經老左等退休, 點算

吓、乜你買樓唔係一炮比哂架？

無架, 排公屋, 一係你好有一次性交一年租, 都可能易d 咁到租盤

買樓都有困難, 第時幾多個仲會有錢左. (唔包括d 而家已經有一二百萬現金既人, 我相信總有人眼光同能力回報係可以高過通脹同樓市升幅, 呢d 人真係租樓仲慳得多, 不過100個都唔知有無一半人有咁叻)

所以你咪冇樓
買間新搬過去
以前住果間就放租

或者放租而家個間租第到, 做雙租

陳智燊宋熙年遲早移民英國在香港只租樓不置業 兩公婆高峰期月入60萬租3萬住千呎豪宅

陳智燊 (Jason) 同宋熙年（Sarah）兩公婆於2016年結婚，如今已經三年抱兩，組成一家四口幸福庭。而兩人自從離開TVB後轉型做KOL，收入源源不絕，高峰期一個月合共賺60萬。不過就算兩人賺得多，但他們也沒有打算在香港買樓。

陳智燊與宋熙年婚前租住將軍澳私人樓宇單位，不過婚後就另覓居所，因為不用再回TVB，所以轉移陣地租住馬鞍山，以每月3萬元租過千呎豪宅單位。而兩人轉型KOL後，拍片多在家裡取材，又以大仔Damon為生招牌做招徠，隱約見到家中的佈置簡約，客廳相當闊落。

這引起網民疑問，皆因兩公婆做KOL後吸金力強，高峰期兩人合共一個月賺到60萬，輕鬆儲到首期，可是兩人仍決定在香港只租屋不置業。原來兩人一早就有計劃，最終會回到陳智燊兒時成長的地方：英國，以養育子女長大成人，並一早英國共同置業，所以平常見到兩人的家居陳設簡單也不稀奇，因為早已為未來做足準備。

唔買樓，唔一定因為買唔起。

唔買樓，你筆手機可以做其他投資。亦都可以即時提高生活質素，住大啲。 因為大單位或者豪宅嘅收租回報係勁低。 管理費超貴，業主亦都唔可以100%轉嫁俾租客，所以自己覺得幾抵租。

筆*首期*

原來兩人一早就有計劃，最終會回到陳智燊兒時成長的地方：英國，以養育子女長大成人，並一早英國共同置業，所以平常見到兩人的家居陳設簡單也不稀奇，因為早已為未來做足準備。

唔買樓 唔一定因為買唔起 係因為人地準備走喇

其實就算你有十幾廿層樓係到，到你老到路又行唔到，又賴屎賴尿嗰陣，
雖然你係可以住喺你既大屋然後請人照顧你，
但其實呢個同下場同入老人院冇分別，
一樣係生不如死

進又進不到，退又退不到

你有月入60萬
的確係租同買都冇所謂

對，香港咁嘅環境，有計劃走係對子女好。

咁亦都可以講 三十幾歲 有十幾廿層樓收租
可以工都唔駛返 日日開心嘆茶
你就日日返工 仲要俾老細屌

真
供樓唔會食通脹
租就年年食通脹

固定息口，嚟緊三十年都係供呢個數

咦，乜你又俾人加租丫？

其實從來無驚過失業
就算失業都冇半年儲備

冇買就輸撚柒哂

房租一年性交一次

根本「租一世樓」同「老咗時有冇積蓄」係冇直接關係
你退咗休並唔代表冇積蓄繼續租樓
簡單啲講：
老+有錢->買樓租樓冇分別
老+周身病痛->有冇錢都係等死

應該長遠係兩邊都差唔多

唔係老左有冇錢租樓問題，我係業主我唔會租俾個有返咁上下年紀既老野，萬一你死鬼左係屋企我屋企咪變兇宅?!冇人會take呢個risk

咁你咪繼續租啦
一世幫業主供樓

係呀係呀 記住成世租樓

咁如果唔洗供呢

其他國家可能係 香港唔係

係自己屋企有工人照顧同係老人院個環境都差好遠，仔女係屋企裝晒cam都唔怕俾人塞屎食呀，老人院？

失業一樣租唔到樓

公屋先係贏家呀

臨老比人強拍

係 唔明點解有啲朋友可以每1-2年搬一次

睇樓其實好攰 又要花精神去應付個aa, 又要花體力行行行又唔係特別好睇

租樓租唔到一世呢。 除非你唔係長駐依到

買樓放租等人供
自己再出面租房
食樓價 食租差
買樓唔on9 自住先on9

自住真係驚閪 租豪宅就話抵過買姐
每月幫人供樓真係弱智，仲要個心硬係覺得間屋唔係屬於自己，唔會想去整靚間屋

樓主你好叻
世事比你看透

無小朋友 兩條友 搬啲有傢私既
其實唔洗太多野攪 好多都即搬即住
最多咪一個weekend執屋

點長法？10年？廿年？
銀行借錢俾你既息口睇落好高，但現金既購買力跌得更快。

人生贏家

香港老人院唔係淨係得劍橋嗰啲咁恐怖

樓只係資產既一種，唔知點解香港人將佢睇得咁重要，願意做幾十年債仔來得到佢
你收入好，計個條數發覺供樓之餘仲有本錢去做想做既事咁咪買囉
但要搞到節衣縮食咁去達到呢目的我就覺得有啲無謂
始終一個人一生最有精力係喺頭嗰二三十年，唔應該錯過呢段時間去實現理想。但無理由一個人既理想係買樓囉

反而我好鐘意搬屋。以前灣仔返工。屋企係大埔，之後搬左去灣仔同區搬過三次，再搬去九龍灣發覺唔係咁岩自己又再搬去將軍澳同區又搬過三次。

再加有啲人少雜物。要我搬可能帶走部手提電腦+ps4 + switch + 幾件特別鍾意既衫。都無咩野想帶走。

搬屋當搵個機會搬走晒啲什物仲好。
隨時想走難去英國⋯一早諗好晒。

到你有嗰舊錢，你就未必會咁諗

關咩事

睇下供幾錢架啫

你都講得冇錯，人各有志，我都覺得要為層樓咁辛苦係好on9，但你生活係香港，呢個係現實

21-27 歲真係有心去搵自己既將來既話, 好多就算唔多錢但真係知自己上緊軌道, 努力去建立自己既事業, 無錢無樓又點? 仲有好長好廣闊既未來等緊佢.

但有好多人錢又唔慳又唔儲, 但d 時間又唔係用緊黎追夢/ 探索自己未來既可能. 即係個人混混戇戇咁無目標又無錢咁過左頭個三十年. 到30歲之後先發覺自己個CV 又差, 錢又唔多個, 旅行相簿同名牌科技產品就多而又多. 其實真係好多呢d 人.

講到租樓唔洗慳東慳西 唔驚失業

係香港咁崎形呢個話題先有討論空間

喺一個健康城市，一個人就算資質平庸，只要佢勤力，佢嘅一生都可以過得精彩而且仲有層樓揸手

我承認我係有啲阿Q，我覺得如果係靠打工來買樓既話點都唔會令自己既地位提升到可以坐私人飛機既級數，你亦都唔會貿然坐商務頭等，所以你搭飛機既時候都係會同啲公屋窮撚坐埋一齊

至於你話老左會冇人租樓比你，我駁唔到，但我相信凡事總有解決辦法

勤力唔會令人生過得精彩 健康社會都唔等於人人有樓 你都幾on9.

人生精唔精彩係在乎你俾幾多動力同熱情起你生命既每一部分. 勤力唔係一個因素. 健康社會應該做既係確保每個公民都可以得到合理既居住環境, 無錢既入住公共房屋, 租金樓價維持應有價值, 物業資產邊個地方都唔係人人有.

買樓就提升地位呢d 係咪睇得連登太認真? 買樓可以自住, 仲係一個途徑增值自己財富. 好多人買樓都想賺錢, 但我諗唔係人人諗住買間第一城就可以次次搭頭等

真，大把人供得起只係爭首期
根本供比租輕鬆好多
拎得出首期之後壓力就低好多
而且首期舊錢仲係自己

其實如果人人都咁諗
真係得架
德國人唔興買樓 搬屋好閒
人地覺得炒樓係好低能 傷害國民生活

你話佢窮咩? 德國係首5大GDP國家

所以冇本事就咪買樓

大把買樓現在都發左達
連登仔果然係垃圾公屋窮鬼集中地
金鐘柒頭們照下你個柒樣啦

香港根本係有心用高樓價嚟維穩
房地產點睇都係重要資產
邊可能用一個 "自由經濟"嚟做借口而唔干擾?
咁唔通水都收100蚊升又係自由經濟? 一個月收你100,000電費又係自由經濟?

好多野可以監管
租金管制呢?
空置稅呢?
限制外國人買樓呢?
政府見個價唔o岩心水就可以唔賣地

所以已經唔只係香港人鍾意買樓 有落地生根既concept既問題
就算香港人全部變晒鍾意租樓 都係變左業主壟斷

有需要咪直接買 決定權係自己手

好鐘意 同 被迫 搬屋係兩件事 - 主動權係自己手上就話 enjoy 嗟

岩.你租幫我供

乜買樓要供既咩？

乜撚野不服來辯
中國人

出左個樓爆指數，德國排第一同二位
香港跌出三甲排第四

Oh shit!
差咁遠?
但係人地已經唔炒樓

真 all in 700 一早full pay

好彩有你呢啲優質租客配合，支持繼續租樓。

老綜+公屋/安老院

正苦係咁諗

老咗香港都唔知變到點鳩樣啦，可能入咗赤柱集中營過，唔使煩樓

只能說買樓係香港已經唔係住咁簡單，用層樓可以係香港發到達，買樓基本上唔係豪宅既話有賺冇蝕，呢個世界邊到有香港樓市咁好既投資環境？只要有第一層樓，好快就可以樓換樓賺到第二三層，到時仲洗鬼做咩，咁就發左達，當初笑人地買龍床盤，龍床盤先最易升值，lump sum細，以家人地發左達，班友仲笑緊人地買龍床盤，人地可能以家住左上太古城啦

你咁諗都好既，可以到時老左先再煩，但我諗埋將來老左都係要住到時拎住二三百萬都唔知訓邊

退休後邊個租比你

租樓咪即係幫人供緊

支持繼續租樓 , 唔係點有人幫手供

買樓同租樓既分別就係
當你住一個地方30年,到時間屋賣左啲錢邊個袋
利申:樓奴放緊盤計劃離開香港

我對人生過得精彩既理解係你訂立咗人生目標然後成功實踐（就算唔完全成功都有個滿意既結果）。只要個目標唔太過份點解做唔到。生癌症呢啲就冇得好講

我唔會認為成世做foodpanda嗰啲叫勤力（雖然真係辛苦），除非佢話呢份工係佢既使命。

喺健康城市就算加埋買樓作為人生目標都唔係異想天開。

你話我無知都好，我真係覺得香港人咁恨買樓係為咗做上等人

李+X臨退休都打開口牌 係記招度話香港樓係比好有能力嘅人買 其他人唔一定要買香港樓

搵錢能力咁高都唔旨在用萬零蚊租樓啦

有條精神病人5年前笑人摸頂接火棒,

=========================================

今日仲等緊樓爆

比人踢爆左扮大業主

一定好憤怒

AA9 3zero

房屋台大業主3zero比人踢爆左偷圖上來扮大袋

block左佢好耐

比你得戚一陣

20年後我地再比一比

點解一定要買樓
香港蚊型屋根本唔值咁多錢

有人玩到8成按揭，負幾百萬、千幾萬債咁困身
唔值得

如果你係full pay/低按揭買入就冇乜野嘅。

若果高按揭入市要睇路
樓價萬一大跌隨時變負資產

！按揭係負債！

租樓價錢同供樓價錢基本上一樣 供樓可以豪裝 點裝都得 自己鐘意就得 供完20/25年 間樓係自己 但租樓就幫人供左20年樓 到頭來咩都無 到間樓供滿左之後鐘意一開二又得 換間再大D又得 再唔係賣樓套現做生意移民都得 不過樓主鐘意租樓 我好支持

你岩晒，個個走去買樓就大鑊。

買左十幾廿層收租果班今次仆街

租樓的確係開支，但係唔好忘記你筆首期點樣運用

如果諗住將筆首期放喺銀行做定期30年的話，的確會輸到hihi

如果識投資，又無家庭包袱，唔需要買樓，回報唔吸引
不過有其他因素比回報率更加重要，so far買樓又唔算差，量力而為

連登唔係個個都好似師兄你咁，有幾百萬/以千萬計去買地產股收息交租，再每個月用幾十K去租豪宅

好多人得嗰幾廿萬/百零萬投資/買樓，喺嗰啲情況買樓定買股收息比較好

講到租樓就唔驚失業咁

人生贏家會認為樓價/車價/所有奢侈品價格
都係超平

人生輸家即使24小時係連登留言唱淡，
仍然係買唔到樓

這就是現實

洗費同資產都唔識分

仲有人覺得負幾百萬債，仲要基本上唔call loan, 低息，長tenor 係蝕底
08 年後世界已經唔同咗
不知幾想銀行比我負幾千萬債

我嘅理想就係可以喺香港買樓
人有各志，有人以買樓做自己嘅理想都好合理

10年?租金唔升就得既

其實講真外國好多人都無買樓,租金平。 係香港咁on9 租同供個價差唔多。

usa, canda, uk, australia, japan home ownership rate 高過hk 唔少
老老實實。外國人買樓少過hk 真係urban myth

補source

其實搬過屋都知，搬屋係煩到仆街，攪過一次都唔想再黎，成日搬會煩死

諗到租屋幫人供樓 心諗仲戇鳩都係訓街算數

發現個post無提差餉地租 管理費 裝修 維修

咁總有人鍾意交一世租既

睇落都唔高

借政府錢1厘, 按揭而家有時唔駛2厘, 好高?

的確係，但會有完結一日，三十年後供完就輕鬆晒，自己係冇得贏，但後代有樓渣手就一定唔會係輸家

唔係個個都有200萬首期
仲要比完首期有錢淨
睇你有幾大個頭姐 講到得你識分咁

首期都無，咁你係無得揀喎

唔係棟棟樓都要200萬首期添

例如奉獻WhatsApp炒股群？
其實香港啲騙徒都幾有趣，成日吹樓淡風啲資金流入其他「板塊」

公道講句
人哋唔買樓，政府邊有錢貼你班垃圾公屋仔做蛀米大蟲？ 靠你交$1000租仲一年免2-3個月就死囉

鬼唔知咩

樓主講得啱呀

冇你地班贏家，邊個幫我呢個輸家供樓？

供供課左金交左稅補貼左公屋開支，供要俾樓淡日日係度笑

買咗樓可以樓換樓
公屋仔租一世有冇得向上流動？有少少iq 都抽居屋

都唔使其他板塊啦，我買返『地產股』

地產股/收租股今年調整幅度大得驚人，地產市道好返的話，地產股一樣會升

恆基為例，今年六月至九月派咗 $1.8 股息，現價有六釐或以上。 而恆基亦有大把農地，銀紙貶值，農地升值

居屋就真係一定抽啦，咁大折讓

不過唔係個個有資格，搵六皮野已經冇得抽

咁你就唔好講到要二百萬首期先買到樓咁啦
無咁大個頭就唔好戴咁大頂帽
on lun 9

屌 討論下唔得咁撚惡

咁上連登要唔要計埋口德分？